東方日報A1：高官抗疫失敗亂燒錢 各界促減薪重罰

政府將於本周三（24日）公布新一份財政預算案，會計界愛心同盟及會計專業發展基金昨指現時經濟下行，最新失業率更達7%，認為稅務寬減較針對援助仍有收入的市民，建議政府應向全港市民派發10,000元現金，援助基層及失業市民；亦建議特首及一眾問責官員亦應凍薪及捐出多於一個月的薪金，以示與市民共度時艱。多個黨派的議員及學者均批評政府抗疫無能，導致市民雞毛鴨血，進一步要求政府官員減薪五成及接受問責，並表態與市民共度時艱。
會計界愛心同盟執行主席林智遠指現時政府尚有8,000多億元儲備，若政府要「減糖」、不全民派錢，特首及問責官員應帶頭凍薪及捐出兩個月的薪金，與市民共度時艱。他又批評在兩岸四地中，香港政府的抗疫工作令人失望，弄得民怨沸騰，港府有不可推卸的責任。他認為要解決當前的信心危機，政府官員不應以疫情嚴峻為由，而不去接觸不同階層的市民，應親身了解民間疾苦。
實際上，政府於去年四月宣布，特首與司局長及特首辦主任減薪一成，為期一年。特首林鄭月娥於2020至2021年度的薪酬預算，每月約43.4萬元，減薪一成後每月將減少約4.3萬元，每月薪金將約是39.06萬元。若全體問責官員捐出薪金兩個月，將會得到1,094萬元，而若他們減薪五成，即為3,724萬港元，為前者的兩倍。

工聯會的議員陸頌雄指港府官員的工資在世界上首屈一指，批評官員抗疫無能之餘應有自知之明，呼籲官員以減薪或捐薪等方式，對市民作出共度時艱的表示，同時體驗問責精神。
陸認為捐薪能體現政府的承擔，有助提升社會凝聚力，令市民對政府重拾信心。他認為疫情過後政府及問責團隊需要全面檢討，更有人需要就疫情處理不當而問責下台。
另一名議員梁志祥指港府大可跟隨澳門或內地的方法抗疫，政府抗疫表現卻未如人意，將令市民不滿在經濟下行及失業的情況下，高官卻還薪高糧準。梁認為高官即使捐出一至兩個月的薪金，甚至減薪半年亦不會太大影響，卻能展現出與市民共度時艱的意義。梁又指特首、3名司長，以及食物及衞生局局長陳肇始在抗疫上要負比較大的責任，認為不單止減薪，辭職亦是官員問責的一種體現。
其實，紡織及製衣界議員鍾國斌早前曾批評政府抗疫政策未見效果，反而措施嚴重影響相關飲食、進出口及零售等相關行業，令市民雞毛鴨血，更怒斥政府抗疫措施「慢十拍」。他認為倘若政府未能在短時間內穩定社會，恐會自食其果，社會或再出現動亂，故要求政府官員及專家團隊減薪五成，而食物及衞生局局長陳肇始等主力負責防疫抗疫的部門首長，更應接受問責。
香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強認為港府在過去一年的防疫抗疫表現不力，怒轟政府一方面稱需緊縮開支，高官卻繼續高薪厚職、享受福利。他又指現在不少市民失業，惟偏偏一眾官員卻尸位素餐，香港政府問責團隊的薪酬一直為全球數一數二之高，同意政府官員理應減薪五成。
他又強調政府的支持度處於極低位置，相信減薪亦難以挽回民望，但至少可平息市民部分怨氣。他又特別點名狠批食物及衞生局局長陳肇始過去言論離地，直言「即使唔出人工畀佢，由佢繼續霸住個位，市民都會憤怒」，認為最好的解決方法就是陳辭任局長一職。

立法會議員一齊減啦。

成個政府都要減

反了反了

又扮為民發聲
無晒民主派
做下樣都要扮下鬧政府
但係永遠反對改革制度
而制度唔改革
政府就永遠唔駛負責

反鬼反馬咩
東方最興鬧呢啲軟性野扮中立架啦
到大是大非睇佢吠都唔咁吠

引起對政府嘅不滿同離叛
犯國安法

唔係為民發聲/又反
佢地係啲認為港共唔夠中共強勢/做野快

3萬黑警減薪啦

反乜鬼
鬧兩句無實則作用
真正制衡到政府權力嘅改革佢哋係堅決反對
即係好多藍絲咁
上一句話政府無能
下一句就話市民唔應該影響政府施政

班小罵大幫忙既廢柴議員係咪應該一齊減

白粉報不嬲只鬥香港班官
同時奶共奶到雪雪聲

減薪5成直到經濟好轉為止

啲廢中廢老最中意讚中國式夾硬黎乜都特事特辦冇制度式制度架啦
不過輪到夾佢嘅硬嘅時候又咪屌

陳姑娘：屌你老味 又叫我辭職

明明冇左反對派搞搞陣，應該...

東方: 我叫你辭職 你估我真係想你辭職咩

香港已經輸咗

藍c：警察唔係好人黎架咩，應該減薪同市民身甘同苦

無人可以鬧扮下蟹交下功課

白粉報 又黎扮小罵大幫忙

無意義
現有制度係懲罰唔到官員
而東方係無可能支持制度改革
如果中共真係要罰香港班官
根本唔駛透過東方出聲
私下都屌到暈
因為疫情導致民生越來越差
東方先要預先鬧定政府
等班唔妥政府嘅人覺得傳媒幫佢哋鬧咗政府
消咁度氣
減薪呢啲嘢講到天花龍鳳都得
認真做就係涉及制度問題
東方就係知道做唔到先講
如果仲有民主派嚮度
根本就唔會有呢篇報導
只要全面鬧民主派不合作令政府施政困難
阻礙抗疫就夠
就係因為無得賴落民主派度
先講啲無可能做到嘅懲罰方法嚟鬧政府

唔爭在全體公務員一齊減體現與市民大眾共渡時艱

立法會尊貴嘅議員應該都要一齊